[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿 (香港)

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

射鵰英雄傳．新舊大對碰 1983 v.s. 2017

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

App Store 及 Google Play Store 均有全集下載

歷史背景 - 南宋末年

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

留名

Why no me

爺 嫲

安答自己加上去

中年阿嬸

《射雕英雄傳》2017 · 鐵血丹心 · 演唱版

tvb版鐵血丹心

片尾我不歸去

多年來演過黃蓉的女星便有米雪、翁美玲、朱茵、周迅及林依晨，網民又最喜愛哪一位呢？李一桐又能否力壓前輩，在網民心中留下印象。

每一個世代，都要有那一個世代的金庸劇。

三哥稱以前好仰慕曾江飾演黃藥師這個角色，所以好開心今次由自己演繹，他說：「黃藥師是東邪，有人評我太正氣、不夠邪，其實每個人心中的東邪都不同的，但我覺得他做事不按規則，樣貌不一定邪，多謝造型幫到我，大家接受到，我就有交代。」 - See more at:

桐蓉兒來留名

黃道長

蠢撚過隻豬

兩個盲撚

太撚蠢

蠢到自爆

ON9:仆街中伏

自爆

笑撚死

腳呀

仲要認叻

全劇終

道長：仆你個街 藥呀

睇到把刀睇唔到個樣

靖哥哥

如果有個老人家咁正
你地屌唔屌

又蠢唔哂

仲說教

唔比三哥屌

好似yumiko

一陣蓉兒又carry

就黎亢龍有悔

你教我武功
之後我就可以咩你出去

郭靖同梅超風有冇做過愛

井口太窄 旁邊又咁濕滑

下星期啦

On9jar郭靖

屌

其實梅超風都係幾好

佢心地好過楊康

無蓉兒郭靖已經死左2次

梅超風咁男人婆一定嫁唔出

把口疏到，人地問下就乜都講晒出嚟！

梅超風真人好撚正

係，起碼肯改過

靖哥哥好蠢

大愛撚郭靖

比著楊康一爪揸死左佢

靖兒終於記得

道長: 我d 藥呀

桐道來留名了

攬炒黎講都算叻

梅超風唔會忘本 走左都仲係好信黃老邪

On9靖 ：係啊 仲殺撚左個廢柴

楊康由頭到尾都冇好過

學完爆出去

起碼仲識尊師重道，去到咁都仲記得師門規矩

王道長激撚死

佢班徒弟都係咁

死前果幾秒

沙龍王

全真柒囝點解咁廢

好左一陣 係殺段天德之後果幾日

打兩野又天光了

等到了

企成晚

蓉兒

玩足成晚

道長

啊bob又出場

天都光啦 王道長

郭靖好狗，人地好心教佢，佢教比梅超風

上個post問gif個幕就到喇

痴撚線

個肥野幾過癮

都話超風正到仆街

師姐

已經天光，道長

我屌了

外來媳婦本地郎個口水威

十二個時辰
由靖囝溝女開始計好似差唔多夠一日了

梅姐姐我咩你

唔係跳上黎嫁咩

屌阿屌阿

小情人

王道長唔係話一日無藥就死咩

道長唔死得都變殘廢，叫你搵藥搵成晚都未拎到

女王快點來踩我

屌你天光啦都過左12個時辰
王道長

我係你師妹

89年出世咋
走去做個中女梅超風

黃蓉:我老豆個徒弟

要不是蓉兒

快點sm我呀梅超風!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

淫到

仲唔跪低拜見我

快點強姦我

就快喇。。

應該下午就死。。

好on9

桃花島真係好正

王道長成仙未

唔怪得新版黃藥師忍唔住

屌，笑點黎

用九陰白骨爪揸我個頭ok

個樣好淫

個樣好似松下紗榮子

黃蓉串撚到

我細個睇小說時腦補梅超風係王菲

明明一閞始 梅超風可以叫郭靖傳內功心法 都唔知點解要自爆 自己身份

仲有幾粒鐘既

唔出洞啦，留係度不停屌

我真係係射雕搵唔到一條女係樣衰

好淫

係咪一早死左

都無任務獎勵
搵鬼做咩

王道長好番應該打死條仆街仔

王道長浸到巢晒皮

夜神

好似揸住碌假鳩咁

一個時辰兩個鐘嘛

一半時間就可以完成
搞咁耐

之前神雕連裘千尺都好撚正

各位安答好

靖哥哥係個洞就應該扑超風啦

松下紗榮子???

腿呀

由見到蓉兒女裝開始計就快夠鐘

連登桐人有冇蓉兒生活照放下毒

成班狗衝一桐

咁我收哂全劇所有女

你地慢慢屌平胸蓉兒

最有機有係咪傻姑

應該扑咗

梅超風平時點解決性慾

羅蘭

武功方面，周伯通早已不下於「天下五絕」，後來因自創絕學「空明拳」、「雙手互搏」令他的武功早與「天下五絕」不相伯仲，於教授郭靖上下卷《九陰真經》時不知不覺間習得，令他武功幾屬天下第一，大概可能尤在師兄王重陽之上。

泰國

同楊康扑野

華箏咪係囉

好想比佢隻九陰白骨爪瘋狂咁劣

郭芙老母

華箏好可愛wo

你當隻爪流架

會穿五個窿

落英神劍掌

好靚

好靚呀我既蓉兒

玩師姐 好仆街

蓉兒偷笑

超風同蓉兒唔知點揀

淆到癲

華箏qq
惜弱最唔掂

孫不了

打鳩佢啦郭靖

蓉兒好撚仆街

秒!!!

超風

笑得好甜

2條女唔吐血死既

唔係卦 裘千尺喎

配樂乜撚野事

2個女女咁就掛左

好撚慘

咁飛法 一早岀左洞啦

梅超風其實幾多lv

重口味

正撚到

識飛仲醫對腳黎做乜

四狗

聽原版

有冇諗過佢會撞

聽原聲把啦
集集都聽幾次人都癲

入左桃花島都幾正

自成一角 不問世事 自得其樂

桐桐主導返
雖然梅超風都好撚正

四寶

個肥仔真係好廢

玩腳

不得了

有得玩超風腿

快從我靖哥哥身上下來

四寶完仲有七怪

已打包

梅超風好撚正

我搵唔到我桐輸既可能性

狂歡四寶 斷腳都贏你啦

又要我蓉兒除衫

好有義氣

咁大陣象避3個銅錢

梅超風

舞獅咩屌

呢4寶垃圾啲定7廢垃圾啲

四條淫蟲又想除我蓉兒件衫

打你老母包

合體

情侶武功

玩雜技啊

合體機械人

好合拍

合體技

瘋狂胸壓

屌真撚到

係七師父啊

騎住靖哥哥玩咁耐
Molamola

七妹!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

張衛健老婆果個版本呀

郭靖同梅超風合體技

益撚晒郭靖 係咁玩腳

達哥聲:合擊技~極

七師父

7怪無神神彈出

係咁波壓靖哥哥

王道長

口水威

胸壓

郭靖一路被carry 係咪心情

cut少少武打場面

柯廢老真係好撚on9

江南七廢

黃道長毒死未

笑鳩七廢

江南柒

嚟班人完全唔理王道長死活

聰哥又黎妙手空空

江南柒廢vs狂歡四寶 大決鬥尼喎

岩岩其實係咪想講七廢

又胸壓又玩腿，拍果時一定係咁ng

原來係江南七

人地都夠打
7怪仲做乜鬼

七怪四寶

比人笑

小妖女!!!!!!!!!!!!!!

柯廢老

矮冬瓜

終於去睇

咩小妖女

七師父吃醋

盲佬同靖囝比
好有道長心

7師父

靖哥哥仲係度玩腳 郭靖是咪腳膠？

10鳩幾丁友係到開party
當王爺死架

頂你真係掉低條女

嘩 屌好仆街

記得搵我呀

連梅姐都要比蓉兒carry

柯廢老最後咪又係住桃花島

去左追佢女神啊

7廢

原來是江南七......俠

咁多掌都唔死

on9都無feel

蓉兒好cute

聽完心法隻腳仲未郁番既

蓉兒講小妖女好正

跳咁高又落唔番去

條廢佬除左識放暗器 重有咩用

歐陽克咁撚勁既

佢將楊康係仆街既真相話比楊過聽

七廢得妙手係有用

佢師傅

你班垃圾都想要九陰真經
比埋你都學唔識啦

歐陽克唔係勁D咩

尾刀

呢個真

越女劍法

仲要唯一一個活到見楊過

話曬歐陽鋒個仔

啲關係亂到
利申：無睇原著

走哂

扮晒正義阻頭阻勢囉

咁快完

梅超風好慘

超風好慘 用完即棄

幾廿歲人最有作為嘅事

有幾亂

都係平均以下

今集又救唔到王道長

四寶都有份見楊過架

陰公
俾人放置play

七妹d母愛

仲賭錢要黃蓉還

小瑩bb好似樣衰左

狂歡4寶垃圾啲定江南7廢垃圾啲

下半世最有貢獻既事

廢老最後功能

正宗廢老黎

射鵰神鵰只不過係郭楊兩家傳記

好似識伏魔杖法。。

why not both

靖哥哥要學到18掌先夠打

姪

射雕真係好值得睇原著

下集死

聽日鐵哥

鐵哥

鐵哥惜弱

蓉兒都幾古惑

做完

呢套d物理做得幾好
唔會誇到一打十

睇原著梅超風都冇咁多fans，一睇呢套人氣急升

真。攬炒

七廢果種廢冇四寶咁好笑

下集放催淚彈

色弱太型

四寶都笑9七怪，你話呢

呷醋

歐陽克幾多LV 師承邊個

私生子啊

四寶有蓉兒去撚佢地呀嘛

鐵哥，色弱

好正

黃藥師都係

七怪唔7打1有咩人贏到?

好似真係仔喎

今集幾好睇 雖然亂到七彩
成場差唔多廿個人混戰

小妖女不許跟來

聽日終於見返道長

冇

小妖女

四寶得靈智上人好打d

槍兵幸運e

我陪佢得啦

終於

楊康之後捉左梅超風
點解唔同佢做愛

但講邊個殺楊康好似無東邪

梅師姐

贏過幾個歐陽克既女兵

因為其他女太正

七妹通情達理 條廢佬就一心要拆散靖蓉

小瑩

我陪好了 你可以先行離開

其實七妹有無食過靖兒

係私生子

王道長頂到3集

梅佢師傅來

聽日王道長終於比大師兄召喚

佢師父黎

學下佢個仔啦

食咗啦

睇下歐陽鋒前傳

歐陽克收d女弟子練淫功

齊中毒

師兄，你中左毒？
師弟，你又中左毒？

跟住真係唔跟

聽日個集鐵哥同惜弱 嗚呀

一支穿雲箭

下集終於有大家最關心既王道長啦

佢個仔都係屌師傅姐

你都攰啦 我嚟得啦 安答

最後七怪死 點解朱聰拍七妹一下 七妹就死

楊康係大仆街，楊過係俠義之士，兩父子真係好唔似

根本佢就係最勁

徐錦江做歐陽鋒幾有老毒物果隻味道

聽日世紀罪人丘處機終於再出現

仔黎, 後尾死咗
所以歐陽鋒去到神鵰咪當咗楊過係佢個仔

好過冇得相認

靖兒
想練越女劍法必先拿出係你身上既劍

有七公認証

六王爺
媽!我好亂

江南七怪好撚廢

成長環境唔同

私生子

師兄，我幾時有解過毒？

之前果套神雕柯鎮惡仲後生過依家射雕

應該勁唔過王重陽

王重陽先天功+一陽指+全真武功+九陰真經(扮無學其實學左)

郭靖同周伯通係兄弟關係

完顏洪烈私生子

毒？

我行開左一節姐，你睇下你地推到似咩樣

係 我指七怪 sorry 講得唔清楚

18lv = 田伯光

lihkg回完飛左去最低
搞到唔知睇緊邊個位

射雞post真係爆得好誇張
好難追

係桃花島結拜咗

我個惜弱

教育嘅問題

c朗=黃老邪
美斯=歐陽鋒
尼馬=段皇爺

而家打緊個班都係費達尼,奧斯爾個堆

道長，d藥我俾哂梅超風

佢淆底自殺

平時唔追劇都睇呢套

到最後應該周伯通勁d喎，到神鵰最後練到返老還童咁款

霊智上人阿bob黎既

梅超風27歲咋原來
有得屌,屌完即死我都制

其實都係因為楊過係孤兒

又有姑姑教好

但神雕暗裡都有寫楊過dark side

學齊18掌都打唔贏

去到神鵰應該周伯通最強

七妹通情達理 條廢佬就一心想拆散靖蓉
蓉兒最後唔拎條命出 睇怕條廢佬都唔會改

楊過果陣本身都係吊兒郎當
但唔至於叫作仆街嘅

係佢令到有射鵰出現

七妹唔係自殺咩

組隊有七字多數廢

仲係慕容復添

「東邪（黃藥師），西狂（楊過），南僧（一燈），北俠（郭靖），中頑童（周伯通）。」

王蓉 江南七怪 楊康 歐陽克 靈智上人 點排

咁多角色

楊過真正蛻變係聽完郭黃對話之後

王重陽淨係先天功屌打4絕
周伯通未練九陰之前都輸比東邪

王重陽 upgrade左 一陽指+九陰
周伯通 upgrade左 九陰

其實現階段歐陽克係咪勁過黃蓉？

楊過一度想由黃蓉郭靖死，但最後過唔到自己個關

點解梅超風唔叫楊康教佢內功

反正楊康都識全真內功

係 完勝

7怪7個打丘處機都係打和
即係只有1/7丘處機既功力
7個全真7子都係有埋buff都係同黃老邪打和
可想而知7怪幾廢

但諗到郭黃一家下場，又覺得好淒慘

周伯通要郭靖提佢先知雙手互搏可以用黎打架

根本性格一撚樣 天生古古惑惑 狂妄任性
只係老豆自細係金國被縱慣, 行咗條歪路

見到郭叔叔既俠義

佢自殺既

歐陽克>王蓉>靈智上人>楊康>江南七怪

王蓉 》魔化楊康 》歐陽克 》靈智上人》七怪

七公

鐵哥惜弱 楊康你個仆街仔

黃藥師既49份之1

利申 前期

我覺得冇

蓉兒屈智力
金庸所有書入面最聰明果個

完全唔同一個層次

智力+軟蝟甲

論武功我覺得現階段黃蓉只係勁過七怪，係有小聰明補救

梅超風因為呢套劇，人氣急升

又靚又高又長腿又大波
邊度搵

黃藥師仲要幾乎破到陣
姐係唔止

想殺郭靖都算dark side la

我覺得跟郭靖落去遊一次街都好大改變，但我唔記得係郭黃對話先定遊街先

七怪真係好慘

7子仲要加個神陣4424

楊康打靶仔
鐵哥 色弱

呢d樣先叫人樣

有特點，唔係完美

連梅師姐都屌打念慈

黃蓉係天才類,咩武功一學就識,一識左就勁過所有人
打狗棒識左後咩長老都撚狗咁
根本佢唔肯學,黃老邪肯教,佢一早天下無敵

桃花島武功好多都係皮毛
學左打狗棒法先全面升lv

碧海潮生曲都玩撚死七怪啦

前期應該勁過七怪啦

七怪我覺得只係好打d既市并之徒

先天功唔係寫到天下第一絕學黎嫁咩

周伯通有咩野都應該唔夠王重陽好打?

蓉兒大升LV應該係明霞島學打狗棒法
但之後克仔好快收歸天

黃曉明套神雕有出過柯廢老？

呢句最岩聽

「我將他刺死之後，再去刺殺黃蓉，諒她一個待產孕婦，濟得甚事？大事一成，即可與姑姑同赴絕情谷取那半枚丹藥了。此後我和她隱居古墓，享盡人間清福，管他這天下是大宋的還是蒙古的？」
想到此處，極是得意，忽聽得隔鄰一個孩子大聲啼哭起來，接著有母親撫慰之聲，孩子漸漸止啼入睡。楊過心頭一震，猛地記起日前在大路上所見，一名蒙古武士用長矛挑破嬰兒肚皮，高舉半空為戲，那嬰兒尚未死絕，兀自慘叫，心想：「我此刻刺殺郭靖，原是舉手之事。但他一死，襄陽難守，這城中成千成萬嬰兒，豈非盡被蒙古兵卒殘殺為樂？我為了報一己之仇，卻害了無數百姓性命，豈非大大不該？」
轉念又想：「我如不殺他，裘千尺如何肯將那半枚絕情丹給我？我若死了，姑姑也決不能活。」他對小龍女相愛之忱，世間無事可及，不由得把心橫了：「罷了，罷了，管他甚麼襄陽城的百姓，甚麼大宋的江山，我受苦之時，除了姑姑之外，有誰真心憐我？世人從不愛我，我又何必去愛世人？」

同埋會吹雞

蓉兒唔勤力學武姐

有
同場仲有4寶

屌打tvb 95%藝人

蓉桐兒到

有呀

一定有架喎

楊過前期可以話個亦正亦邪既人

梅超風都咁靚

套戲d女角唔講樣，氣質都屌打晒tvb個班

除咗雙手互搏蓉兒學唔識
其他武功學一兩次就識
如果有心學淨係學老豆幾招已經屌打好多人

金庸寫人既心理真係世界級

練武不練功

互carry

係 佢寫到係你點都代入到個角色，明白佢點諗

幫完乞衣幫成班全真教既嘴面

去到鐵掌峰郭靖開始carry番轉頭啦

如果有個旁白，講角色諗咩仲好

打仗 同 打西毒咪又係蓉兒carry

華山論劍都係蓉兒carry

床上都蓉兒carry

上山救蓉兒 唔係蓉兒醒都救唔到自己

唔救蓉兒冇外掛開

女上

打仗不能算carry……carry！…… 兩軍打仗的事，能算carry麼？

第一個明明係ab黎

啲比喻好9啦，想睇最勁睇一拳超人啦

比我真係忍唔到

第一次見到又白又正既梅超風 和原著不符

點解講到歐陽克咁勁
降龍十八掌都打唔贏佢?

張紀中果套都係靚架wo, 靚過周迅

唔正東邪點會中意佢

自動識別系統突然失靈

唔鐘意呢個改版

睇書睇到淨係識用最高同最低比武功睇龍珠只睇最後打交嗰part嘅人嚟？

金庸有形容過樣衰女應該得 李萍

倚天就史紅石

14版

佢唔係贏降龍
佢係贏郭靖姐

佢每樣學d學d咁 練都未練熟

靈蛇拳係西毒大絕 用意出奇不意
佢傳比克兒講過呢招唔到生死關頭都唔可以用

個人蠢

金庸射神結局咪話你聽最後武功唔係一切，望下西毒同新五絕嗰段

到桃花島學完雙手互搏+初學九陰真經開始贏克仔

韓小瑩都咁正，無咗對比。遲啲會唔會連傻姑都係咁

類似錢唔係萬能咁

呢輯傻姑我覺得靚過七妹

對降龍十八拳處於下風
好似之後克兒唔想輸比郭靖先使出

我成日幻想射鵰神雕個結局係咁
郭靖黃蓉戰死襄陽(真實）
楊過同大住肚既小龍女黎幫拖都陷包散
黃藥師帶住臨死既小龍女走甩左
然後小龍女生完後都走埋
黃藥師因搾住碌蕭，所以名為楊逍
然後比左一戶富貴人家收養（真實)
了無牽卦自己就消失於江湖（真實）
但楊逍年幼時死全家（真實）
咁岩撞番黃藥師就學左彈指神通（真實）

韓小瑩係ok wo
你睇書有形容

【完颜洪烈侧眼打量那两人时，见那女子大约十八九岁年纪，身形苗条，大眼睛，长睫毛，皮肤如雪，正是江南水乡的人物。她左手倒提铜桨，右手拿了蓑笠，露出一头乌云般的秀发。完颜洪烈心想：“这姑娘虽不及我那包氏娘子美貌，却另有一般天然风姿。”】

拿實有人話包包2017唔靚, 但我覺得佢氣質好過七妹

仲有黃衫女子呢

對鳳眼

書黄蓉趙王府闖關係靠急智，運氣，甲，江湖身份，對面因為身份同情報唔落殺手，真打唔夠嚟

包 個下巴唔係幾鐘意

郭襄出左去搵楊過，無番襄陽嘛

大陸覺得鳳眼高貴
外國人都覺得係典型中式美女

係娘d, 但有氣質

咁趙敏呢 韋小寶呢

我覺得仲要靠個樣靚

如果係暗瘡肥婆咁撚串，肯定比四寶打撚死。歐陽克仲同你蓉妹妹蓉妹妹咁玩，一腳伸左佢落大水缸啦

除左李萍個個都靚，不過有寫包靚過穆，韓

趙敏邊夠黃蓉聰明。韋小寶可能聰明過黃蓉。

彈指應識仲有好多人識?

肥婆都企唔上水缸啦

兩人獨處

網上睇過 黃藥師應該冇咁長命教楊逍
有機會係程英傳比楊逍
可能見楊逍靚仔 性格又似似地楊過

一個輕功好厲害既肥婆

完顏洪烈覺得姐其實
比黃蓉佢都唔會J

不過包一定係親民果種靚

呢集邊集

好似34咁上下

無可能la
郭襄都幾代前la, 仲點黃藥c

面對面對住桐桐七日七夜

白衣金帶
但係隻船沉左
完！

32集

自己都覺變態 。TVB咁多套有邊一套係就咁cap圖我已經大概記得邊集

即刻爆晒郭芙郭襄郭破虜出黎

蓉兒靖哥哥要射啦

我記得之前呢個有個gif

已經唔想睇

真。鐵屍

嚇死人咩，個心離一離呀

如果係肥婆
輕功好，但飛簷走壁時會一腳踩爛間屋
王爺未搵完色弱趙王府已經冇咗

唯一一幕，軟猬甲咁大膽竟然傷倒郭靖！

都啱，書有寫生死相救情根深種

先一人道：“瞧你這副色迷迷的樣兒，小心小王爺砍掉你的腦袋。這個姑娘麼，相貌雖美，可還不及咱們王妃。”另一人道：“這種風塵女子，怎麼能拿來跟王妃比？”

你不孤獨,我都係

番睇左幾多次？

7 8次到啦

突然又諗起桃谷
唔知邊個講完我就集集都形住好似

掌貼掌唔可以分開

個陣係咪武功高強先好娶個靚老婆

真鐵屍，塊面黑黑地

我會揀d鐘意既片段成日播

邊個桃谷

書寫歐陽克腳用內力畫個圈鬥，黄蓉打佢反而俾內力震到差啲出界

她見梁子翁折花、彭連虎發招、沙通天擒拿，個個武功了得，均遠在自己之上，即如這三頭蛟侯通海，雖曾迭加戲弄，但自己也只仗著輕身功夫和心思靈巧才佔上風，要講真實本領，自知頗有不如，心想：“唯今之計，只有以小賣小，跟他們胡鬧，只要他們不當真，就可脫身了。”

Google搵倒，係有dd似

早幾個post有人提

追post無追到咁貼

你知你地，我去過廁所番番黎又推左幾頁

仲會唔會睇到喊

我唔會，好少睇劇睇到喊

郭靖揹住黃蓉，生，我背着你，死，我背着你。呢度有d眼濕濕，最正係夾埋首歌。

正呀

sor係我
我唔會再講
一桐世界第一
無得比

愛奇藝落左架
網絡電視仲有邊度有得睇

我都好鍾意
個對望太撚靚

唔知好多年後再拍多套射鵰會點呢

梅超風好似周海媚

完美

有集就郭靖同黃蓉就黎要分開，郭靖要返蒙古，個晚佢地好唔捨得大家最尾大家攬到實一實 ，我都睇到眼濕濕

佢由比武招親搞事之後愈想扺賴愈死，又鎖人又埋伏又傷兔仔分散母親注意又想害死王處一又想插死親老豆又帶兵直接迫死父母又欺師滅祖，書入面衰好多

當討論區中部份版友以楊康自比，他們並不是認同楊康的所有作為，而只是認同某一面向。某君說「他一出生便是金國王子，要逼他改祖認忠，重回不濟的宋國，站在他的角度他並沒有錯。」如果純粹是此數句，楊康犯的就只是國家和民族認同之不必然之惡。古有馮道侍五朝八姓十三帝（含外族），同時代人對他評價還算正面。又有良禽擇木而棲，賢臣擇主而侍之說，能巧遇明主，成為降將又何妨？張文遠（張遼）先事丁原，後事何進、董卓、呂布，最後成曹魏五子良將之首，當世後世一致好評。

楊康真正的惡，是在其不孝及行事陰險毒辣。親父母受養父完顏洪烈相迫，雙雙自盡於眼前，而得悉真相後的楊康仍決定認賊作父，追逐他的榮華富貴金國太子夢，是為不孝。

每一碟餸都係我地相遇嘅經歷

呢套野我至少喊左4次

靖哥哥：蓉兒唔好再講喇
蓉兒：靖哥哥俾我講埋落去

係時候重溫一下江湖天下

每日重溫至少20次

呢度真係

桐路人

靖哥哥同蓉兒攬埋一齊o個幕loop左好多次

睇到好傷心

劍魂都唔錯

btw tvb應該冇買到呢兩首

最感動都係生死背

呢兩首睇埋歌詞 聽唔嫌架 痴撚線架

呢首其實都幾好聽。

我淨係聽宜2首咋 不停LOOP

yes
旁觀諸人見他下了殺手，不自禁地都為黃蓉擔心。眾人不知她來歷，又均與她無冤無仇，見她年幼嬌美，言行又俏皮可喜，都不想見她就此命喪彭連虎的殺手之下。惟有侯通海才盼這“臭小子”死得越快越好。

日日係手機loop呢兩首

我都係 各位安答聽到識唱未

TVB唔買唔係問題，硬加插先大問題。女裝出場果幕，有咩可能配我不歸去，邊忽岩feel

原版呢場都唔係出江湖天下同劍魂，而係另外整首音樂/歌夾番。TVB做呢d真係為求hard sell 不擇手段。

83年經典

呢首上哂神台啦。我一開波會追呢套野都係因為聽倒呢首音樂 ，當然後期就套野真係好睇。

好彩呀fred收皮，唔係隨時主題曲都捧星夢，佢片尾曲如果唔唱純bgm其實都合格

有興趣聽埋83另外2首主題曲，一樣咁好聽

子義軍點睇

鐵血丹心就梗架啦

G

世界級
改編後又唔同feel

D歌詞講生離死別，會唔會女裝一出場就生離死別呀，明明蓉兒就好有feel咁出黎，郭靖見都未見

TVB呢個位插呢首歌真係無撚腦

太嬲

有冇手足睇哂17版射鵰 依家想睇堆07版神鵰

我都想睇返

睇哂但久久未能釋懷
夜夜都是魂牽夢繞

不了

mk妹

g

有冇推得咁快

agger
TVB首歌真係破壞哂氣氛

子義

認唔到喎

我睇完射鵰冇咩空虛感
反而睇完神鵰先空虛到爆...

CCTVB幾時拎兩億出嚟拍呢場心機劇
重量不重質有撚用?
執柒左佢啦

睇邊個版

神鵰之後, 小弟FF版本...

- 襄陽城破, 郭襄郭芙都走佬, 唯一信就係楊過, 兩女都搵佢, 郭芙帶住遺子搵到楊過小龍女

- 郭芙傳子(或楊龍) 武功同交代丐幫後事之後離去, 子改姓楊。後人為黃衫女。

- 程英習得彈指神通, 終身不嫁, 老年遇到個小朋友性格放浪不羈, 收為徒弟/養子, 取姓楊名逍。

有人問郭靖做乜講內功心法，因為嗰刻佢地靠梅去救自己嘛

有人問七怪戰績如何，戰平丘處機，打盲梅超風，歐陽克敗走，打沙彭佔上風，雖然佢地就唔勁，不過大部分出場人物（四絕級，彭連虎級，丘處機級）聽佢地個名都係恭敬多過睇唔起，連歐陽鋒都因差啲被柯鎮惡毒菱打中而心中喝彩仲有煙雨樓佢喺西毒手上救返曬北丐東邪靖蓉全真教周伯通

沙彭二人分別以一敵三，便落下風。

他們在塞北道上與郭靖分手，跟踪白駝山的八名女子，當夜發覺歐陽克率領姬妾去擄劫良家女子。江南六怪自不能坐視，當即與他動起手來。歐陽克武功雖高，但六怪十餘年在大漠苦練，功夫大非昔比。以六攻一，歐陽克吃了柯鎮惡一杖，又給朱聰以分筋錯骨手扭斷了左手小指，只得拋下已擄到手的少女，落荒而逃，助他為惡的姬妾為南希仁與全金發各自打死了一人。六怪送了那少女回家，再來追尋歐陽克。但他好生滑溜，繞道而行，竟找他不著。六怪情知單打獨鬥，功夫都不及他，不敢分散圍捕

之前晚晚追到3-4點
依家未到3點都訓唔到
風聲飄飄 雨也瀟瀟 夜半還睡不著

超鍾意1:33郭靖望住蓉兒傻笑嗰度
成個感覺好幸福

聽bgm都聽到歌詞另外兩首都係

重睇啦

睇緊第二次 29集

耶律齊下落如何？

07

我24

男既全部戰死 (睇佢神鵰下下身先士卒都知佢勇武)

女既比郭靖黃蓉叫佢地走, 所以點解原著郭襄會走到
郭芙除非不育, 否則結婚咁耐正常應該有仔女

07神雕好過14?

楚留香配樂我唔敢聽
一起歌就想喊
真係好好聽，會諗起蓉兒

06 黎架
你想睇小龍女定小籠包

06下話?

一定好過14 la

平到

淨係木村配音已經出水

我鍾意，吹咩

自膠06先岩

肥婆連 愛神之箭

聽啦聽啦

唔好呀

像雪山頂的仙女一樣

落英神劍舞

禁錯左
咁睇完神雕直落先

之後睇黎姿版倚天

你就係仙女!

14唔計小龍包，其實選角幾好。

我明白好難唔計

真係佢黎?求其貼張圖就話係佢?

睇到郭靖返牛家村諗佢老豆老母 再加首歌
又想喊

孟子義當車模

有冇人記得呢一幕

永不分離

有

好似第十七集

每次劇入面播江湖天下都會眼濕濕

願得一人心 白首不相離

我爹知道會殺左你架

最尾嗰度

呢兩句背後個故事幾正

其實我都中意呢種

宜個真,我每次睇到都係.

最後將呢兩隻公仔掉落水個到

播過幾多次

屌你老母郭靖

靖哥哥，依鑊我都幫你唔落

定情信物都掉左佢

真係仆街仔嚟

On99郭靖

原版第34集3：08

你可以打我 摑我
但係你傷害桐蓉 對唔住friend都冇得做

同我躝返落水底執返佢

郭靖正仆街

由宜家開始屌佢，可以屌足幾廿集先到TVB出街

郭靖你個仆街仔

柯廢佬on9就算 郭靖陪埋佢一齊on9

咁我記錯，我以為係歸雲莊之後，兩個私下見果幕

好憎柯廢老 叫郭靖發毒誓

賤格,仆街仔!

屌 頭先睇睇下突然睇唔到 d網開始係咁比人block

全部一面倒幫蓉兒

滅絕師太同周芷若

Google 啦

蓉兒太可愛

郭靖死咕咕，好撚想打鳩佢
尤其係敲完竹蓉兒叫佢跪低個度
真係好想打巴車落去!
咁都唔知跪咩!
食屎啦郭靖!

我索性dl晒全套1080p黎睇

最on9係發現自己錯之後，都要屌郭靖一鑊：「你唔搵番我既蓉兒番黎，我唔放過你」

蓉兒幾時變左佢既蓉兒

塊面腫到好醜 神鵰都係睇小說算
同埋郭靖黃容個樣變左 好難投入

古代係咁la

包惜弱都迫楊康發, 唔可以抵毀宋人

我係千尋down到38集睇完 滿懷歡喜諗住down多10集 點知話比大陸另一個平台買晒播放權 依加最多得27集下載

14個黃蓉算幾靚

古天樂版易入口

14版靖蓉好得喎
小龍包就算啦

睇到蓉兒喊
會好心痛

唔是一桐

睇劉亦菲 楊冪

呢句係指佢好想蓉兒做徒弟老婆，唔可以俾黄蓉死，佢好後悔，又嬲自己同郭靖逼到蓉兒落喺西毒手

我係用迅雷係呢個網down
未down完既安答可以一試

YouTube 好多射鵰MV剪輯
呢2首個人覺得剪得幾好

傾城一笑-桐蓉

Bad End feel - 催淚慎入

所以佢完美演譯廢老格

都好
Btw 楊冪演既郭襄 一桐演既黃蓉
邊個尾機d

蓉兒是個很好很好的姑娘

我網頁儲左好多tab都係蓉兒 方便隨時睇

一定要用迅雷
我係咁禁佢條下載link都冇反應

佢都係俾西毒同楊康呃左，兄弟姊妹又死曬

黃蓉發揮多好多
要比都小龍女

係 down個迅雷好快

06版靖蓉
14版靖蓉

鍾意靖蓉嘅必睇
首歌up主自己作

我覺得射鵰成日都係誤會/人地up乜信乜 搞到有時睇到好炆
但啲人又話射鵰已經係最少誤會 唔知其他係誤會成點呢

難揀 不過黃蓉保到個處

假如一桐有份演神鵰安答們希望一桐演邊一個角色？

睇見郭靖咁撚蠢都開始炆啦

郭芙

agger

講誤會最多

令狐沖認第二無人敢認第一

郭靖單純姐

完整版幾時出

3x歲嘅一桐做唔做到神鵰黃蓉嘅神髓？

黃蓉

希望射雕角色搵返原班人
神雕新出既角色就搵新人加入

基本上呢個願望左30年, 都發生唔到

down唔到32集打後個D

14版靖蓉真係唔錯，06睇到眼都凸，明明靖蓉都好重要

呢個網全部都有

個網死左

我post嗰個？

係

又入到
我一用個迅雷down 野
D網絡死曬

白彪米雪同83好多射鵰角色（四絕，七子，老頑童，慈恩，柯鎮惡等等）都連任過神鵰

仲有一個。但係得48集

google第一條link唔得咩? 我dl緊

禁邊到down

我用種子二

仲有陳安瑩傻姑，tvb呢樣又跟得幾足大部分都連任曬80-90年代射神4個版本

粒seed重識郁
thx 安答

Tvb剩係搵旗下嘅藝人
咁做慳水慳力好多

但上面呢班真係好鬼似所以連任係最好

整返個金庸Universe

一諗到一桐做傲嬌郭芙就扯左

公主病落喺一桐身上除左跪喺度求佢比我服侍我唔知可以做咩

Same here 係06 版 唔係蒸包版

有無ipad版可以睇到架?

其實大家講到後期郭靖咁對蓉兒
蓉兒有冇一刻中意佐mk克？

冇 仲係好中意郭靖
加上mk克己經死左

一定冇

淨係有刻鍾意左我

岩岩睇完52集 好失落
點解最尾唔成埋親先完

同感

跟返原作

話說有套a片 好似一桐
如果大家肯推舉我擔任一桐派既掌門
我咪放下福利

基本上大部分安搭都係咁 代入感太強

唔想要喎

同我作對

不了，一桐係可遠觀而不可褻玩

一桐唔係拎嚟J

你走啦 ,我唔想搞大佢

桐人們很好

安答岩

仲唔係桃谷

我一桐派長老 正式宣佈趕你出師門，你同我滾！

唔是啦

唔會J桐桐

咁多位安答 晚安

點解唔寫多40回

你走啦 掌門？逐出師門就有你份

安答晚安

好想睇埋桐桐着新娘服先完

自行上一頁啦

各位桐友 我貪圖名利 我錯了
Btw睇完普通話版 睇次粵語先

桐字幫三十桐人，同我穿佢琵琶骨再踢佢落桐山

桐桐

好撚正

好想做隻蟹

宜張相我都見到

童顏

有冇人知呢個咩節目

眾桐字結拜段野俾人放左去 一桐FC FB PAGE

屌咩

唉

原來班友mon住我地

基本上我地推得最激烈, 講d 野又有創意

好過香討果d 廢老

一桐好似幾中意line啲公仔喎
桐佢一樣咁可愛

Fanclub 你好我係桐兒

佢未見過腦魔姐

有冇人下次送腦魔

桐桐寶寶

「這 在汪汪的亂叫啊」

「你不害臊嗎」

「那蓉兒怎麼辦」

屌段野我諗架

0:28 係咩片段

j ed

花絮

呢個頭咪歸雲莊lo

一桐fc有冇link

笑死我了

好正
冇睇過小籠包版神鵰 但咁睇靖蓉選角真心正 有霸氣又靚
死守襄陽 生死相隨 好感動
真係好有初戀feel
人生若只如初見

有冇可能淨睇靖蓉cut 唔睇小籠包

點解冇人講念慈既
佢好有氣質喎

桐子軍 30
子義軍 2

你快d加入子義軍啦

冇追哂po
準備入伍

楊康既主題曲 都幾好聽

係連登睇覺得無乜野
係Facebook唔知點解想笑

首席大將軍係孟子義bb

我想問邊到有最高清可以睇
第1頁個個有好多集數都係得380p, 480p

同埋我想問係咪唔會有原聲版? 我見佢普通話都係配音

我覺得呢套野
黃蓉似楊思琦(五官縮細版)
鐵木真似錢嘉樂
歐陽克似唯唯同朴有天
楊康(少少)似的士陳
梁子翁似棒棒堂個個Elmo

無 配音先正

我以為過念慈係ANGELABABY 同埋王重陽係吳彥祖

王處一勁似 吳孟達
解藥啊 仆街郭靖

之前有安答話六王爺係黃智賢

係 呢個我都覺得勁似

終於組到個小隊
雖然同桐子軍比仲有段距離

竟敢與桐子軍相提並論
[/quote]

[/quote]

郭嘯天 謝天華

咁蔣志光可唔可以試下做裘千刃

嘩 ！宜段不得了
詞好靚 剪得靚

四寶同七怪咩人做好

見D人話會出完整版姐係咩?多返幾集?有無SOURCE

柯鎮惡 秦沛
妙手書生 張衛健

質素好差

幾時影

希望遲下個重播係播完整60集版本睇多幾次就好了

邊度有重播?有60集版本?

武三通 羅莽

文化博物館囉 仲有幾張玻璃門到影 近啲同清啲

大陸果邊好似話8月會重播但唔知係播幾多集

咁耐 多8集 好想睇

放上黎啦

周伯通 BENZ雄

有冇巴打down左第37集 上面個啲去到99%就死左
雖然冇同各位結安答 亦係岩岩黎呢個post 希望各位多多幫助

搞掂左 52集齊哂

開心到好似down晒波多野d片咁

仲比人mon post cap圖擺左上百度

Youtube好似有全套14神鵰嘅靖蓉cut

岩啊 諗起都開心
仲要係高清個下 更正

邊度有高清06神鵰睇？

成個月唔洗睇片

link?

煲劇就夠了 安慰了我寂寞的心

你個名比人讚

桐子軍早晨

點解一晚可以多咗咁多頁

鐵木真似石修

某d角度有d似 劉松仁

百度平反六四

我都覺得似

安答們早晨
估唔到咁多人留意呢度

傻姑 麥美恩

千尋睇唔到了 你地有無人都係咁？
仲可以去邊睇

夠鐘起身睇

要自己down
可爬一爬文 上面有講邊啲link down到

安答們早晨

早晨

各位早晨

屌，想重睇多次呀蓉兒

唔好想啦 睇啦

大陸劇d女真係 無心法師又係咁正

而家係咁聽江湖天下同劍魂都會諗番起啲畫面

其實梅超風陳玄風走佬嗰陣黃蓉未出世
點解佢會知梅超風咁多野
真名佢又知
學過咩招佢又知

佢阿爹講

估唔到咁多人MON住我地 連百度都係

千秋萬戴 一桐江湖

3日追到第36集

有冇安答想一齊整個桐b必睇場面list
方便有新安答入坑

整左個射鵰必睇場面先好
不過一定會係大量我桐場面

好似之前有

有咩必睇場面無我桐
今晚就第一個啦

今晚開始剪個我桐既片

好黐線，一日3pst

之前寫左d, 睇下岩唔岩駛

諗住整個list番邊幾集既出黎

各位安答早晨

1. 果段大台已剪左大部份, 因為當時蓉兒係唱住普通話詩出場, 粵語版難配上.

呢到大部分人翻睇tvb版都係聽原音
Tvb改做流行曲都夠晒on9

呢幕都剪，果然上網睇先係正確

個人心水 生死背
好多幕都頂到 但呢一幕虐心指數：

有剪咩？
好似剩係改左首歌

我聽tvb配
睇下咩feel

女裝出場個集專登諗住睇多一次粵語版
睇到火都黎

Facebook page嗰度有人留言話神馬是連登

比人mon都一乾二淨

邊度有得down全集？咁追法好頂癮

過來人表示 唔好急
會抱憾終生

Tvb真係on9

咩神馬

千祈唔好咁做呀

假膠黎

我搵左好耐都無 有無巴打有

btw 百度的朋友 你們好

夜神黎架

蓉兒個笑容真係
唔想睇到佢喊

好想俾劇入面嘅囡囡叫我聲哥哥

集集睇郭靖都睇到想打爆個電視

臨尾搞到我係完完全全唔鍾意郭靖呢個角色

見到蓉兒驚失去靖哥哥既樣 就棍要巴車落去敦靖到

哥哥

七怪同郭靖條感情線鋪排得好
突然死左5個師傅
好難怪靖哥哥嘅

好似傻姑本身唔係傻
睇到曲靈風死左
先變到傻左

突然想起自己一個人孤零零的留在島上，靖哥哥是見不到了，也不知爹爹是否還會回來，今後的日子永遠過不完，難道就一輩子這樣站在海邊麼？蓉兒，蓉兒，你可千萬別尋死啊！

作者唯一一次同角色講野

屌 有蓉兒 慈兒 梅超風都ok

最後一日煮飯回憶個段

睇到最sad係島上巨變

啲剪接做得差
令我覺得郭靖個種唔係愛
1.每次有問題出現先黎掛住蓉兒,eg起蒙古攻唔入人就先諗蓉兒
2.做既野都唔係擺蓉兒第一,eg人地要屠城,佢就放棄左同大汗要求退婚既願望
3.有咩事就唔聽黃蓉講,eg師傅死左,佢就已經唔聽蓉兒講野(呢part如果唔係下下推開蓉兒都無咁火)

講得無錯呀 巴打

郭靖條撚樣

呢下真係

有時火遮眼要比時間冷靜嘅

郭靖呢d 由佢靜一世就岩架喇

MORNING

可以準備開新po

另外有個位更顯得佢係小人而唔係咩大俠
全真7子以為黃藥師殺左佢地其中一個所以去左搵黃藥師報仇
成場郭靖明明知道內情但係酒樓上面食花生
去到臨尾諗住出黎執尾刀
一陣7子唔夠打死哂咁點
借刀殺人同楊康有咩分別
係要報仇就隻抽啦！

佢有出黎解釋

[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm

係唔打先解釋咋
有下佢差啲已經打死黃藥師喇
如果7子知道冤枉錯人殺錯人
叫佢地情何以堪呀

咪又係一句對唔住算數

郭靖心想：“馬道長等與他動手，是為了要報師叔師弟之仇。其實周大哥好端端地活著，譚道長之死也與黃島主無涉。但如我出言解釋明白，全真諸子退出戰團，單憑大師父和我二人，哪裡是他對手？別說殺師大仇決計難報，連自己的性命也必不保。”轉念一想：“我若隱瞞此事，豈非成了卑鄙小人？眾位師父時時言道：頭可斷，義不可失。”朗聲說道：“馬道長，丘道長，王道長，你們的周師叔並沒死，譚道長是歐陽鋒害死的。”

郭靖被圍要求增援

一係下個post再討論啦
反靖黨要起義了

蓉兒喊我就忍唔住喊